[
  {
    "question": "УРОК (UROK) (Eril)",
    "answer": "DERS"
  },
  {
    "question": "ПРИЯТЕЛ (PRIYATEL) (Eril)",
    "answer": "ARKADAŞ (ERKEK İÇİN)"
  },
  {
    "question": "ПРИЯТЕЛКА (PRIYATELKA) (Dişil)",
    "answer": "ARKADAŞ (KIZ İÇİN)"
  },
  {
    "question": "ПРИЯТЕЛИ (PRIYATELI) (Çoğul)",
    "answer": "ARKADAŞLAR"
  },
  {
    "question": "ЛЕКА НОЩ ПРИЯТЕЛИ (LEKA NOSHT PRIYATELI)",
    "answer": "İYİ GECELER ARKADAŞLAR"
  },
  {
    "question": "ДОБЪР ВЕЧЕР ПРИЯТЕЛИ (DOBAR VECHER PRIYATELI)",
    "answer": "İYİ AKŞAMLAR ARKADAŞLAR"
  },
  {
    "question": "ДНЕС КАК СТЕ? (DNES KAK STE?)",
    "answer": "BUGÜN NASILSINIZ?"
  },
  {
    "question": "МАМО, ДНЕС КАК СИ? (MAMO, DNES KAK SI?)",
    "answer": "ANNE, BUGÜN NASILSIN?"
  },
  {
    "question": "ЗДРАВЕЙ ТАТКО, ДНЕС КАК СИ? (ZDRAVEY TATKO, DNES KAK SI?)",
    "answer": "MERHABA BABA, BUGÜN NASILSIN?"
  },
  {
    "question": "ДЯДО, ДОБРЕ ЛИ СИ? (DYADO, DOBRE LI SI?)",
    "answer": "DEDE, İYİ MİSİN?"
  },
  {
    "question": "БАТКО, БОЛЕН ЛИ СИ? (BATKO, BOLEN LI SI?)",
    "answer": "ABİ, HASTA MISIN?"
  },
  {
    "question": "ИЗВИНЯВАЙ! (IZVINYAVAY!)",
    "answer": "AFEDERSİN / ÖZÜR DİLERİM / PARDON"
  },
  {
    "question": "ВСИЧКО НАЙ-ХУБАВО (VSICHKO NAY-HUBAVO)",
    "answer": "HER ŞEY GÖNLÜNCE OLSUN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ТАТКО (TOVA E TATKO)",
    "answer": "BU BABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ДЯДО (TOVA E DYADO)",
    "answer": "BU DEDE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛЕЛЯ (TOVA E LELYA)",
    "answer": "BU TEYZE / HALA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БАБА (TOVA E BABA)",
    "answer": "BU BÜYÜKANNE"
  },
  {
    "question": "ДОБРЕ СЪМ (DOBRE SAM)",
    "answer": "İYİYİM"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ ДОБРЕ (NE SAM DOBRE)",
    "answer": "İYİ DEĞİLİM"
  },
  {
    "question": "БИВА (BIVA)",
    "answer": "FENA DEĞİLİM"
  },
  {
    "question": "БОЛНА СЪМ (BOLNA SAM)",
    "answer": "HASTAYIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ СЛАБА (NE SAM SLABA)",
    "answer": "ZAYIF DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКА СЪМ (MALKA SAM)",
    "answer": "KÜÇÜĞÜM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "МНОГО (MNOGO) (Nötr)",
    "answer": "ÇOK"
  },
  {
    "question": "ЗЛЕ (ZLE) (Nötr)",
    "answer": "KÖTÜ / BERBAT"
  },
  {
    "question": "МНОГО СЪМ ДОБРЕ (MNOGO SAM DOBRE)",
    "answer": "ÇOK İYİYİM"
  },
  {
    "question": "ЗЛЕ СЪМ (ZLE SAM)",
    "answer": "KÖTÜYÜM"
  },
  {
    "question": "МНОГО СЪМ ЗЛЕ (MNOGO SAM ZLE)",
    "answer": "ÇOK KÖTÜYÜM"
  },
  {
    "question": "ДОБЪР ВЕЧЕР! ВИЕ КАК СТЕ? (DOBAR VECHER! VIE KAK STE?)",
    "answer": "İYİ AKŞAMLAR! NASILSINIZ?"
  },
  {
    "question": "ДОБЪР ВЕЧЕР! ТИ КАК СИ? (DOBAR VECHER! TI KAK SI?)",
    "answer": "İYİ AKŞAMLAR! SEN NASILSIN?"
  },
  {
    "question": "ДОБРО УТРО! ДОБРЕ ЛИ СИ? (DOBRO UTRO! DOBRE LI SI?)",
    "answer": "GÜNAYDIN! İYİ MİSİN?"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ ЕЛИФ (AZ SAM ELIF)",
    "answer": "BEN ELİF"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ БАНИЦА (AZ YAM BANITSA)",
    "answer": "BÖREK YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ ПРАСКОВА (AZ YAM PRASKOVA)",
    "answer": "ŞEFTALİ YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПИЯ СОК (AZ PIYA SOK)",
    "answer": "MEYVE SUYU İÇİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПИЯ ПРЯСНО МЛЯКО (AZ PIYA PRYASNO MLYAKO)",
    "answer": "SÜT İÇİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ МОРКОВ (AZ YAM MORKOV)",
    "answer": "HAVUÇ YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ КИСЕЛО МЛЯКО (AZ YAM KISELO MLYAKO)",
    "answer": "YOĞURT YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОБИЧАМ КАФЕ (AZ OBICHAM KAFE)",
    "answer": "KAHVE SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОБИЧАМ БАНИЦА (AZ OBICHAM BANITSA)",
    "answer": "BÖREK SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОБИЧАМ ГРОЗДЕ (AZ OBICHAM GROZDE)",
    "answer": "ÜZÜM SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ОБИЧАМ ЛИМОН (AZ NE OBICHAM LIMON)",
    "answer": "BEN LİMON SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОБИЧАМ БАНАНИ (AZ OBICHAM BANANI)",
    "answer": "MUZ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ОБИЧАМ ЗЕЛЕ (AZ NE OBICHAM ZELE)",
    "answer": "LAHANA SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ОБИЧАМ ЧАЙ (AZ NE OBICHAM CHAY)",
    "answer": "ÇAY SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ МНОГО ОБИЧАМ КИСЕЛО МЛЯКО (AZ MNOGO OBICHAM KISELO MLYAKO)",
    "answer": "YOĞURT ÇOK SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ОБИЧАМ ДОМАТ (AZ NE OBICHAM DOMAT)",
    "answer": "DOMATES SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "МНОГО ОБИЧАМ ПРАСКОВИ (MNOGO OBICHAM PRASKOVI)",
    "answer": "ŞEFTALİ ÇOK SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ ЯГОДИ (OBICHAM YAGODI)",
    "answer": "ÇİLEK SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "ЗДРАВЕЙ ЕЛИФ, ДНЕС КАК СИ? (ZDRAVEY ELIF, DNES KAK SI?)",
    "answer": "MERHABA ELİF, BUGÜN NASILSIN?"
  },
  {
    "question": "АЙШЕ КЪДЕ СИ? КАК СИ? (AYSHE KADE SI? KAK SI?)",
    "answer": "AYŞE NEREDESİN? NASILSIN?"
  },
  {
    "question": "МОЖЕ ЛИ ДА МИ КАЖЕТЕ КОЛКО СТРУВА? (MOZHE LI DA MI KAZHETE KOLKO STRUVA?)",
    "answer": "FİYATI NEDİR BANA SÖYLER MİSİNİZ?"
  },
  {
    "question": "МОЖЕ ЛИ ДА МИ КАЖЕТЕ КОЛКО СТРУВА ЕДНО КАФЕ? (MOZHE LI DA MI KAZHETE KOLKO STRUVA EDNO KAFE?)",
    "answer": "BİR KAHVENİN FİYATINI BANA SÖYLER MİSİNİZ?"
  },
  {
    "question": "МОЖЕ ЛИ ДА МИ КАЖЕТЕ КОЛКО СТРУВА ЕДНА ВОДА? (MOZHE LI DA MI KAZHETE KOLKO STRUVA EDNA VODA?)",
    "answer": "BİR SU FİYATI NEDİR BANA SÖYLER MİSİNİZ?"
  },
  {
    "question": "МОЖЕ ЛИ ДА МИ КАЖЕТЕ КОЛКО СТРУВА ЕДИН БАНАН? (MOZHE LI DA MI KAZHETE KOLKO STRUVA EDIN BANAN?)",
    "answer": "BİR MUZ FİYATI NEDİR BANA SÖYLER MİSİNİZ?"
  },
  {
    "question": "МОЖЕ ЛИ ДА МИ КАЖЕТЕ КАК СТЕ? (MOZHE LI DA MI KAZHETE KAK STE?)",
    "answer": "NASIL OLDUĞUNUZU BANA SÖYLER MİSİNİZ?"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е ДОБРЕ (TOY E DOBRE)",
    "answer": "O İYİ (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е МНОГО ДОБРЕ (TOY E MNOGO DOBRE)",
    "answer": "O ÇOK İYİ (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ НЕ Е ДОБРЕ (TYA E NE DOBRE)",
    "answer": "O İYİ DEĞİL (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е МНОГО ЗЛЕ (TOY E MNOGO ZLE)",
    "answer": "O ÇOK KÖTÜ (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е БОЛНА ЖЕНА (TYA E BOLNA ZHENA)",
    "answer": "O HASTA KADIN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТО Е ЕДНО БОЛНО ДЕТЕ (TO E EDNO BOLNO DETE)",
    "answer": "O HASTA BİR ÇOCUK (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "ТО Е ЧЕРВЕНО КОЛЕЛО (TO E CHERVENO KOLELO)",
    "answer": "O KIRMIZI BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е ЗЕЛЕНА КОЛА (TYA E ZELENA KOLA)",
    "answer": "O YEŞİL ARABA"
  },
  {
    "question": "АЗ КУПУВАМ (AZ KUPUVAM)",
    "answer": "SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ КУПУВАМ СИРЕНЕ (AZ KUPUVAM SIRENE)",
    "answer": "PEYNİR SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ КУПУВАМ КИСЕЛО МЛЯКО (AZ NE KUPUVAM KISELO MLYAKO)",
    "answer": "YOĞURT SATIN ALMIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПАЗАРУВАМ ПЛОДОВЕ (AZ PAZARUVAM PLODOVE)",
    "answer": "MEYVE SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ КУПУВАМ ЧЕРВЕНИ ДОМАТИ (AZ KUPUVAM CHERVENI DOMATI)",
    "answer": "KIRMIZI DOMATES SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ БЯЛ ХЛЯБ (AZ YAM BYAL HLYAB)",
    "answer": "BEYAZ EKMEK YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПИЯ КАФЕ (AZ PIYA KAFE)",
    "answer": "KAHVE İÇİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ПИЯ ВОДА (AZ NE PIYA VODA)",
    "answer": "BEN SU İÇMİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПИЯ СОК (AZ PIYA SOK)",
    "answer": "MEYVE SUYU İÇİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ ЯБЪЛКА (AZ YAM YABALKA)",
    "answer": "ELMA YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ ЯГОДИ (AZ YAM YAGODI)",
    "answer": "ÇİLEK YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ КУПУВАМ ЕДНА ЧЕРВЕНА КНИГА (AZ KUPUVAM EDNA CHERVENA KNIGA)",
    "answer": "BİR KIRMIZI KİTAP SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "КУПУВАМ ЧЕРНА КОЛА (KUPUVAM CHERNA KOLA)",
    "answer": "SİYAH ARABA SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "КУПУВАМ РОЗОВА ТЕНИСКА (KUPUVAM ROZOVA TENISKA)",
    "answer": "PEMBE TİŞÖRT SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОБИЧАМ РОЗОВ ЦВЯТ (AZ OBICHAM ROZOV TSVYAT)",
    "answer": "PEMBE RENGİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОБИЧАМ БЯЛ ЦВЯТ (AZ OBICHAM BYAL TSVYAT)",
    "answer": "BEYAZ RENGİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "НЕ ОБИЧАМ ОРАНЖЕВ ЦВЯТ (NE OBICHAM ORANZHEV TSVYAT)",
    "answer": "TURUNCU RENGİ SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "НЕ ОБИЧАМ ЖЪЛТ ЦВЯТ (NE OBICHAM ZHAL TSVYAT)",
    "answer": "SARI RENGİ SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ СИН ЦВЯТ (OBICHAM SIN TSVYAT)",
    "answer": "MAVİ RENGİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ ЗЕЛЕН ЦВЯТ (OBICHAM ZELEN TSVYAT)",
    "answer": "YEŞİL RENGİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕН ЦВЯТ (TOVA E CHERVEN TSVYAT)",
    "answer": "BU KIRMIZI RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛИЛАВ ЦВЯТ (TOVA E LILAV TSVYAT)",
    "answer": "BU MOR RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ ЦВЯТ (TOVA E KAFYAV TSVYAT)",
    "answer": "BU KAHVE RENGİ"
  },
  {
    "question": "ТО Е ХУБАВО ДЕТЕ (TO E HUBAVO DETE)",
    "answer": "O GÜZEL ÇOCUK"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е ХУБАВА ЖЕНА (TYA E HUBAVA ZHENA)",
    "answer": "O GÜZEL KADIN"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е КРАСИВ (KRASIV) МЪЖ (TOY E KRASIV MAZH)",
    "answer": "O YAKIŞIKLI ADAM"
  },
  {
    "question": "КРАСИВА (KRASIVA) ЖЕНА (KRASIVA ZHENA)",
    "answer": "GÜZEL KADIN"
  },
  {
    "question": "КОЙ Е ТОЙ? (KOY E TOY?)",
    "answer": "O KİM? (ERİL)"
  },
  {
    "question": "КОЙ СИ ТИ? (KOY SI TI?)",
    "answer": "SEN KİMSİN?"
  },
  {
    "question": "ЗАЩО НЕ СИ ДОБРЕ? (ZASHTO NE SI DOBRE?)",
    "answer": "NEDEN İYİ DEĞİLSİN?"
  },
  {
    "question": "ЗАЩО НЕ СТЕ ДОБРЕ? (ZASHTO NE STE DOBRE?)",
    "answer": "NEDEN İYİ DEĞİLSİNİZ?"
  },
  {
    "question": "КАКВО ПРАВИШ? (KAKVO PRAVISH?)",
    "answer": "NE YAPIYORSUN?"
  },
  {
    "question": "ЧЕТА КНИГА (CHETA KNIGA)",
    "answer": "KİTAP OKUYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ИДВАМ (AZ IDVAM)",
    "answer": "GELİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ИДВАМ (AZ NE IDVAM)",
    "answer": "GELMİYORUM"
  },
  {
    "question": "СЕГА ПИЯ СОК (SEGA PIYA SOK)",
    "answer": "ŞİMDİ MEYVE SUYU İÇİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЖИВЕЯ (AZ ZHIVEYA)",
    "answer": "YAŞIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПРАВЯ (AZ PRAVYA)",
    "answer": "YAPIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ПРАВЯ КАФЕ (AZ PRAVYA KAFE)",
    "answer": "KAHVE YAPIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЧИСТЯ (AZ CHISTYA)",
    "answer": "TEMİZLİYORUM / TEMİZLİK YAPIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ОТИВАМ (AZ OTIVAM)",
    "answer": "GİDİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ СТАВАМ (AZ STAVAM)",
    "answer": "KALKIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ ЗАКУСКА (AZ YAM ZAKUSKA)",
    "answer": "KAHVALTI YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЯМ ВЕЧЕРЯ (AZ YAM VECHERYA)",
    "answer": "AKŞAM YEMEĞİ YİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ ЯМ ОБЯД (AZ NE YAM OBYAD)",
    "answer": "ÖĞLEN YEMEĞİ YEMİYORUM"
  },
  {
    "question": "ИЗВИНЯВАЙ, КЪДЕ ОТИВАШ? (IZVINYAVAY, KADE OTIVASH?)",
    "answer": "AFEDERSİN, NEREYE GİDİYORSUN?"
  },
  {
    "question": "ДОБРЕ, БЛАГОДАРЯ! (DOBRE, BLAGODARYA!)",
    "answer": "TAMAM, TEŞEKKÜRLER!"
  },
  {
    "question": "ЕДНА ВОДА МОЛЯ! (EDNA VODA MOLYA!)",
    "answer": "BİR SU LÜTFEN!"
  },
  {
    "question": "ДОБЪР ДЕН! МОЖЕ ЛИ ЕДИН ЧАЙ МОЛЯ? (DOBAR DEN! MOZHE LI EDIN CHAY MOLYA?)",
    "answer": "İYİ GÜNLER! BİR ÇAY ALABİLİR MİYİM LÜTFEN?"
  },
  {
    "question": "ЗДРАВЕЙТЕ, КАК СТЕ? КУПУВАМ ТРИ ОРАНЖЕВИ ПРАСКОВИ (ZDRAVEYTE, KAK STE? KUPUVAM TRI ORANZHEVI PRASKOVI)",
    "answer": "MERHABA, NASILSINIZ? 3 TURUNCU ŞEFTALİ SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "КОЙ ДЕН Е ДНЕС? (KOY DEN E DNES?)",
    "answer": "BUGÜN HANGİ GÜN?"
  },
  {
    "question": "ДНЕС Е ЧЕТВЪРТЪК (DNES E CHETVARTAK)",
    "answer": "BUGÜN PERŞEMBE"
  },
  {
    "question": "УТРЕ КОЙ ДЕН Е? (UTRE KOY DEN E?)",
    "answer": "YARIN HANGİ GÜN?"
  },
  {
    "question": "УТРЕ Е ПЕТЪК (UTRE E PETAK)",
    "answer": "YARIN CUMA"
  },
  {
    "question": "ДНЕС Е НЕДЕЛЯ (DNES E NEDELYA)",
    "answer": "BUGÜN PAZAR"
  },
  {
    "question": "АЗ ГОВОРЯ (GOVORYA) БЪЛГАРСКИ ЕЗИК (AZ GOVORYA BALGARSKI EZIK)",
    "answer": "BEN BULGARCA DİLİ KONUŞUYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ РАЗБИРАМ (RAZBIRAM) БЪЛГАРСКИ ЕЗИК (AZ RAZBIRAM BALGARSKI EZIK)",
    "answer": "BEN BULGARCA DİLİ ANLIYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЗНАМ (ZNAM) БЪЛГАРСКИ ЕЗИК (AZ ZNAM BALGARSKI EZIK)",
    "answer": "BEN BULGARCA DİLİ BİLİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ ЗНАМ МАЛКО БЪЛГАРСКИ ЕЗИК (AZ ZNAM MALKO BALGARSKI EZIK)",
    "answer": "BEN AZ / AZICIK BULGARCA DİLİ BİLİYORUM"
  },
  {
    "question": "ЗНАЕШ ЛИ БЪЛГАРСКИ ЕЗИК? (ZNAESH LI BALGARSKI EZIK?)",
    "answer": "SEN BULGARCA DİLİ BİLİYOR MUSUN?"
  },
  {
    "question": "АЗ ЗНАМ МНОГО ДОБРЕ БЪЛГАРСКИ ЕЗИК (AZ ZNAM MNOGO DOBRE BALGARSKI EZIK)",
    "answer": "BEN ÇOK İYİ BULGARCA DİLİ BİLİYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ УЧА БЪЛГАРСКИ ЕЗИК (AZ UCHA BALGARSKI EZIK)",
    "answer": "BEN BULGARCA DİLİ ÖĞRENİYORUM"
  },
  {
    "question": "КУПУВАМ ПЕТ ЧЕРВЕНИ ПАНТАЛОНИ (KUPUVAM PET CHERVENI PANTALONI)",
    "answer": "5 KIRMIZI PANTOLON SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "КУПУВАМ ДЕСЕТ ЗЕЛЕНИ ТЕНИСКИ (KUPUVAM DESET ZELENI TENISKI)",
    "answer": "10 YEŞİL TİŞÖRT SATIN ALIYORUM"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ КОТКИ (OBICHAM KOTKI)",
    "answer": "KEDİLERİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО МАЛКО КУЧЕ (TOVA E EDNO MALKO KUCHE)",
    "answer": "BU KÜÇÜK BİR KÖPEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ВЛАК (TOVA E EDIN VLAK)",
    "answer": "BU BİR TREN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЖЪЛТА МАСА (TOVA E ZHALTA MASA)",
    "answer": "BU SARI MASA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е РОЗОВ СТОЛ (TOVA E ROZOV STOL)",
    "answer": "BU PEMBE SANDALYE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА БЯЛА ЧАША (TOVA E EDNA BYALA CHASHA)",
    "answer": "BU BİR BEYAZ BARDAK"
  },
  {
    "question": "АЗ ЧЕТА КНИГА (AZ CHETA KNIGA)",
    "answer": "KİTAP OKUYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ МНОГО БОЛНА (AZ SAM MNOGO BOLNA)",
    "answer": "ÇOK HASTAYIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ СЛАБА (AZ SAM SLABA)",
    "answer": "BEN ZAYIFIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ СЪМ БОЛНА (AZ NE SAM BOLNA)",
    "answer": "BEN HASTA DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ СЪМ СЛАБА (AZ NE SAM SLABA)",
    "answer": "BEN ZAYIF DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "УТРЕ Е ВТОРНИК (UTRE E VTORNIK)",
    "answer": "YARIN SALI"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ЗИМА (SEGA E ZIMA)",
    "answer": "ŞİMDİ KIŞ"
  },
  {
    "question": "ДНЕС Е ПОНЕДЕЛНИК (DNES E PONEDELNIK)",
    "answer": "BUGÜN PAZARTESİ"
  },
  {
    "question": "СЕГА КОЙ СЕЗОН Е? (SEGA KOY SEZON E?)",
    "answer": "ŞİMDİ HANGİ MEVSİM?"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ПРОЛЕТ (SEGA E PROLET)",
    "answer": "ŞİMDİ İLKBAHAR"
  },
  {
    "question": "СЕГА КОЙ МЕСЕЦ Е? (SEGA KOY MESETS E?)",
    "answer": "ŞİMDİ HANGİ AY?"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ЯНУАРИ (SEGA E YANUARI)",
    "answer": "ŞİMDİ OCAK"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е МАРТ (SEGA E MART)",
    "answer": "ŞİMDİ MART"
  },
  {
    "question": "КОЕ Е ТОВА ЧИСЛО? (KOE E TOVA CHISLO?)",
    "answer": "BU HANGİ SAYI?"
  },
  {
    "question": "НУЛА (NULA) (Nötr)",
    "answer": "0"
  },
  {
    "question": "ОСЕМНАЙСЕ / ОСЕМНАДЕСЕТ (OSEMAYSE / OSEMNADESET) (Nötr)",
    "answer": "18"
  },
  {
    "question": "ТРИ (TRI) (Nötr)",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "ПЕТ (PET) (Nötr)",
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "ЕДИНАЙСЕ / ЕДИНАДЕСЕТ (EDINAYSE / EDINADESET) (Nötr)",
    "answer": "11"
  },
  {
    "question": "ДЕВЕТ (DEVET) (Nötr)",
    "answer": "9"
  },
  {
    "question": "ПЕТНАДЕСЕТ / ПЕТНАЙСЕ (PETNADESET / PETNAYSE) (Nötr)",
    "answer": "15"
  },
  {
    "question": "ДВЕ (DVE) (Nötr)",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "ДЕСЕТ (DESET) (Nötr)",
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "ДЕВЕТНАЙСЕ / ДЕВЕТНАДЕСЕТ (DEVETNAYSE / DEVETNADESET) (Nötr)",
    "answer": "19"
  },
  {
    "question": "ЧЕТИРИ (CHETIRI) (Nötr)",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "ШЕСТ (SHEST) (Nötr)",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "ЕДНО (EDNO) (Nötr)",
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "СЕДЕМ (SEDEM) (Nötr)",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "ДВАНАЙСЕ / ДВАНАДЕСЕТ (DVANAYSE / DVANADESET) (Nötr)",
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "ТРИНАЙСЕ / ТРИНАДЕСЕТ (TRINAYSE / TRINADESET) (Nötr)",
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "ШЕСНАЙСЕ / ШЕСТНАДЕСЕТ (SHESNAYSE / SHESTNADESET) (Nötr)",
    "answer": "16"
  },
  {
    "question": "ОСЕМ (OSEM) (Nötr)",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "ДВАДЕСЕТ / ДВАЙСЕ (DVADESET / DVAYSE) (Nötr)",
    "answer": "20"
  },
  {
    "question": "ЧЕТИРИНАЙСЕ / ЧЕТИРИНАДЕСЕТ (CHETIRINAYSE / CHETIRINADESET) (Nötr)",
    "answer": "14"
  },
  {
    "question": "СЕДЕМНАЙСЕ / СЕДЕМНАДЕСЕТ (SEDEMNAYSE / SEDEMNADESET) (Nötr)",
    "answer": "17"
  },
  {
    "question": "ТОВА КОЙ МЕСЕЦ Е? (TOVA KOY MESETS E?)",
    "answer": "BU HANGİ AY?"
  },
  {
    "question": "АВГУСТ (AVGUST) (Eril)",
    "answer": "AĞUSTOS"
  },
  {
    "question": "ЯНУАРИ (YANUARI) (Eril)",
    "answer": "OCAK"
  },
  {
    "question": "МАРТ (MART) (Eril)",
    "answer": "MART"
  },
  {
    "question": "МАЙ (MAY) (Eril)",
    "answer": "MAYIS"
  },
  {
    "question": "ДЕКЕМВРИ (DEKEMVRI) (Eril)",
    "answer": "ARALIK"
  },
  {
    "question": "СЕПТЕМВРИ (SEPTEMVRI) (Eril)",
    "answer": "EYLÜL"
  },
  {
    "question": "ЮНИ (YUNI) (Eril)",
    "answer": "HAZİRAN"
  },
  {
    "question": "ОКТОМВРИ (OKTOMVRI) (Eril)",
    "answer": "EKİM"
  },
  {
    "question": "ЮЛИ (YULI) (Eril)",
    "answer": "TEMMUZ"
  },
  {
    "question": "НОЕМВРИ (NOEMVRI) (Eril)",
    "answer": "KASIM"
  },
  {
    "question": "ФЕВРУАРИ (FEVRUARI) (Eril)",
    "answer": "ŞUBAT"
  },
  {
    "question": "АПРИЛ (APRIL) (Eril)",
    "answer": "NİSAN"
  },
  {
    "question": "ДНЕС КОЙ ДЕН Е? (DNES KOY DEN E?)",
    "answer": "BUGÜN HANGİ GÜN?"
  },
  {
    "question": "ПОНЕДЕЛНИК (PONEDELNIK) (Eril)",
    "answer": "PAZARTESİ"
  },
  {
    "question": "ПЕТЪК (PETAK) (Eril)",
    "answer": "CUMA"
  },
  {
    "question": "ВТОРНИК (VTORNIK) (Eril)",
    "answer": "SALI"
  },
  {
    "question": "НЕДЕЛЯ (NEDELYA) (Dişil)",
    "answer": "PAZAR"
  },
  {
    "question": "СРЯДА (SRYADA) (Dişil)",
    "answer": "ÇARŞAMBA"
  },
  {
    "question": "СЪБОТА (SABOTA) (Dişil)",
    "answer": "CUMARTESİ"
  },
  {
    "question": "ЧЕТВЪРТЪК (CHETVARTAK) (Eril)",
    "answer": "PERŞEMBE"
  },
  {
    "question": "КАКВО Е ТОВА? (KAKVO E TOVA?)",
    "answer": "BU NEDİR?"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ОБУВКИ (TOVA SA OBUVKI)",
    "answer": "BUNLAR AYAKKABI"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ ОБУВКИ (TOVA SA EDNI OBUVKI)",
    "answer": "BUNLAR BİR ÇİFT AYAKKABI"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА СИНИ ОБУВКИ (TOVA SA SINI OBUVKI)",
    "answer": "BUNLAR MAVİ AYAKKABI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КУЧЕ (TOVA E KUCHE)",
    "answer": "BU KÖPEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО КУЧЕ (TOVA E EDNO KUCHE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR KÖPEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВО КУЧЕ (TOVA E KAFYAVO KUCHE)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ KÖPEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КОТКА (TOVA E KOTKA)",
    "answer": "BU KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КОТКА (TOVA E EDNA KOTKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВА КОТКА (TOVA E ORANZHEVA KOTKA)",
    "answer": "BU TURUNCU KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛАПТОП (TOVA E LAPTOP)",
    "answer": "BU LAPTOP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЛАПТОП (TOVA E EDIN LAPTOP) (Eril)",
    "answer": "BU BİR LAPTOP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИН ЛАПТОП (TOVA E SIN LAPTOP)",
    "answer": "BU MAVİ LAPTOP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СТОЛ (TOVA E STOL)",
    "answer": "BU SANDALYE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН СТОЛ (TOVA E EDIN STOL) (Eril)",
    "answer": "BU BİR SANDALYE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ СТОЛ (TOVA E KAFYAV STOL)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ SANDALYE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО СЕМЕЙСТВО (TOVA E EDNO SEMEYSTVO) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR AİLE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е РИЗА (TOVA E RIZA)",
    "answer": "BU GÖMLEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА РИЗА (TOVA E EDNA RIZA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR GÖMLEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИНЯ РИЗА (TOVA E SINYA RIZA)",
    "answer": "BU MAVİ GÖMLEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЦВЕТЕ (TOVA E TSVETE)",
    "answer": "BU ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО ЦВЕТЕ (TOVA E EDNO TSVETE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВО ЦВЕТЕ (TOVA E ORANZHEVO TSVETE)",
    "answer": "BU TURUNCU ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ХЛЯБ (TOVA E HLYAB)",
    "answer": "BU EKMEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ХЛЯБ (TOVA E EDIN HLYAB) (Eril)",
    "answer": "BU BİR EKMEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ ХЛЯБ (TOVA E KAFYAV HLYAB)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ EKMEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КОЛЕЛО (TOVA E KOLELO)",
    "answer": "BU BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО КОЛЕЛО (TOVA E EDNO KOLELO) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕНО КОЛЕЛО (TOVA E CHERVENO KOLELO)",
    "answer": "BU KIRMIZI BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КЪЩА (TOVA E KASHTA)",
    "answer": "BU EV"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КЪЩА (TOVA E EDNA KASHTA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR EV"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕНА КЪЩА (TOVA E CHERVENA KASHTA)",
    "answer": "BU KIRMIZI EV"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧАША (TOVA E CHASHA)",
    "answer": "BU BARDAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ЧАША (TOVA E EDNA CHASHA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR BARDAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛА ЧАША (TOVA E BYALA CHASHA)",
    "answer": "BU BEYAZ BARDAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИРЕНЕ (TOVA E SIRENE)",
    "answer": "BU PEYNİR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО СИРЕНЕ (TOVA E EDNO SIRENE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR PEYNİR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛО СИРЕНЕ (TOVA E BYALO SIRENE)",
    "answer": "BU BEYAZ PEYNİR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ПУЛОВЕР (TOVA E PULOVER)",
    "answer": "BU KAZAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ПУЛОВЕР (TOVA E EDIN PULOVER) (Eril)",
    "answer": "BU BİR KAZAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕН ПУЛОВЕР (TOVA E CHERVEN PULOVER)",
    "answer": "BU KIRMIZI KAZAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КОЛАН (TOVA E KOLAN)",
    "answer": "BU KEMER"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН КОЛАН (TOVA E EDIN KOLAN) (Eril)",
    "answer": "BU BİR KEMER"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ КОЛАН (TOVA E KAFYAV KOLAN)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ KEMER"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ШАПКА (TOVA E SHAPKA)",
    "answer": "BU ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ШАПКА (TOVA E EDNA SHAPKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е РОЗОВА ШАПКА (TOVA E ROZOVA SHAPKA)",
    "answer": "BU PEMBE ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЧОРАПИ (TOVA SA CHORAPI)",
    "answer": "BUNLAR ÇORAP"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ ЧОРАПИ (TOVA SA EDNI CHORAPI)",
    "answer": "BUNLAR BİR ÇİFT ÇORAP"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЖЪЛТИ ЧОРАПИ (TOVA SA ZHALTI CHORAPI)",
    "answer": "BUNLAR SARI ÇORAP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СОК (TOVA E SOK)",
    "answer": "BU MEYVE SUYU"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН СОК (TOVA E EDIN SOK) (Eril)",
    "answer": "BU BİR MEYVE SUYU"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВ СОК (TOVA E ORANZHEV SOK)",
    "answer": "BU TURUNCU MEYVE SUYU"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ПАНТАЛОН (TOVA E PANTALON)",
    "answer": "BU PANTOLON"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ПАНТАЛОН (TOVA E EDIN PANTALON) (Eril)",
    "answer": "BU BİR PANTOLON"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРЕН ПАНТАЛОН (TOVA E CHEREN PANTALON)",
    "answer": "BU SİYAH PANTOLON"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ПАЛТО (TOVA E PALTO)",
    "answer": "BU KABAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО ПАЛТО (TOVA E EDNO PALTO) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR KABAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВО ПАЛТО (TOVA E KAFYAVO PALTO)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ KABAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ДИВАН (TOVA E DIVAN)",
    "answer": "BU KOLTUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ДИВАН (TOVA E EDIN DIVAN) (Eril)",
    "answer": "BU BİR KOLTUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕН ДИВАН (TOVA E CHERVEN DIVAN)",
    "answer": "BU KIRMIZI KOLTUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е АВТОБУС (TOVA E AVTOBUS)",
    "answer": "BU OTOBÜS"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН АВТОБУС (TOVA E EDIN AVTOBUS) (Eril)",
    "answer": "BU BİR OTOBÜS"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛ АВТОБУС (TOVA E BYAL AVTOBUS)",
    "answer": "BU BEYAZ OTOBÜS"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ВЛАК (TOVA E VLAK)",
    "answer": "BU TREN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ВЛАК (TOVA E EDIN VLAK) (Eril)",
    "answer": "BU BİR TREN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ШАРЕН ВЛАК (TOVA E SHAREN VLAK)",
    "answer": "BU RENKLİ TREN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЯКЕ (TOVA E YAKE)",
    "answer": "BU MONT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО ЯКЕ (TOVA E EDNO YAKE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR MONT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИНЬО ЯКЕ (TOVA E SINYO YAKE)",
    "answer": "BU MAVİ MONT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЕ (TOVA E KAFE)",
    "answer": "BU KAHVE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО КАФЕ (TOVA E EDNO KAFE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR KAHVE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВО КАФЕ (TOVA E KAFYAVO KAFE)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ KAHVE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛЕГЛО (TOVA E LEGLO)",
    "answer": "BU YATAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО ЛЕГЛО (TOVA E EDNO LEGLO) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR YATAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИНЬО ЛЕГЛО (TOVA E SINYO LEGLO)",
    "answer": "BU MAVİ YATAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЦВЕТЕ (TOVA E TSVETE)",
    "answer": "BU ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО ЦВЕТЕ (TOVA E EDNO TSVETE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛИЛАВО ЦВЕТЕ (TOVA E LILAVO TSVETE)",
    "answer": "BU MOR ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧАНТА (TOVA E CHANTA)",
    "answer": "BU ÇANTA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ЧАНТА (TOVA E EDNA CHANTA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR ÇANTA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВА ЧАНТА (TOVA E KAFYAVA CHANTA)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ ÇANTA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЯБЪЛКА (TOVA E YABALKA)",
    "answer": "BU ELMA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ЯБЪЛКА (TOVA E EDNA YABALKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR ELMA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕНА ЯБЪЛКА (TOVA E ZELENA YABALKA)",
    "answer": "BU YEŞİL ELMA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ДОМАТ (TOVA E DOMAT)",
    "answer": "BU DOMATES"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ДОМАТ (TOVA E EDIN DOMAT) (Eril)",
    "answer": "BU BİR DOMATES"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕН ДОМАТ (TOVA E CHERVEN DOMAT)",
    "answer": "BU KIRMIZI DOMATES"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ТОРБИЧКА (TOVA E TORBICHKA)",
    "answer": "BU POŞET"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ТОРБИЧКА (TOVA E EDNA TORBICHKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR POŞET"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВА ТОРБИЧКА (TOVA E KAFYAVA TORBICHKA)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ POŞET"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КНИГА (TOVA E KNIGA)",
    "answer": "BU KİTAP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КНИГА (TOVA E EDNA KNIGA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR KİTAP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛИЛАВА КНИГА (TOVA E LILAVA KNIGA)",
    "answer": "BU MOR KİTAP"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ХУБАВА ЖЕНА (TOVA E EDNA HUBAVA ZHENA)",
    "answer": "BU GÜZEL BİR KADIN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН КРАСИВ МЪЖ (TOVA E EDIN KRASIV MAZH)",
    "answer": "BU YAKIŞIKLI BİR ADAM"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА БАНАНИ (TOVA SA BANANI)",
    "answer": "BUNLAR MUZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ БАНАНИ (TOVA SA EDNI BANANI)",
    "answer": "BUNLAR BİRKAÇ MUZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЖЪЛТИ БАНАНИ (TOVA SA ZHALTI BANANI)",
    "answer": "BUNLAR SARI MUZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КОЛА (TOVA E KOLA)",
    "answer": "BU ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КОЛА (TOVA E EDNA KOLA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕНА КОЛА (TOVA E CHERVENA KOLA)",
    "answer": "BU KIRMIZI ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛИМОН (TOVA E LIMON)",
    "answer": "BU LİMON"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЛИМОН (TOVA E EDIN LIMON) (Eril)",
    "answer": "BU BİR LİMON"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЖЪЛТ ЛИМОН (TOVA E ZHAL LIMON)",
    "answer": "BU SARI LİMON"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО МАЛКО МОМЧЕ (TOVA E EDNO MALKO MOMCHE) (Nötr)",
    "answer": "BU KÜÇÜK BİR ERKEK ÇOCUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО МАЛКО МОМИЧЕ (TOVA E EDNO MALKO MOMICHE) (Nötr)",
    "answer": "BU KÜÇÜK BİR KIZ ÇOCUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЕБЕ (TOVA E BEBE)",
    "answer": "BU BEBEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО БЕБЕ (TOVA E EDNO BEBE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR BEBEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МАЛКО БЕБЕ (TOVA E MALKO BEBE)",
    "answer": "BU KÜÇÜK BEBEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СЛЪНЦЕ (TOVA E SLANTSE)",
    "answer": "BU GÜNEŞ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО СЛЪНЦЕ (TOVA E EDNO SLANTSE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR GÜNEŞ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЖЪЛТО СЛЪНЦЕ (TOVA E ZHALTO SLANTSE)",
    "answer": "BU SARI GÜNEŞ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОБЛАК (TOVA E OBLAK)",
    "answer": "BU BULUT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ОБЛАК (TOVA E EDIN OBLAK) (Eril)",
    "answer": "BU BİR BULUT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛ ОБЛАК (TOVA E BYAL OBLAK)",
    "answer": "BU BEYAZ BULUT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ДЪЖД (TOVA E DAZHD)",
    "answer": "BU YAĞMUR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СНЯГ (TOVA E SNYAG)",
    "answer": "BU KAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН СНЯГ (TOVA E EDIN SNYAG) (Eril)",
    "answer": "BU BİR KAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛ СНЯГ (TOVA E BYAL SNYAG)",
    "answer": "BU BEYAZ KAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МОРЕ (TOVA E MORE)",
    "answer": "BU DENİZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО МОРЕ (TOVA E EDNO MORE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR DENİZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИНЬО МОРЕ (TOVA E SINYO MORE)",
    "answer": "BU MAVİ DENİZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МЕД (TOVA E MED)",
    "answer": "BU BAL"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН МЕД (TOVA E EDIN MED) (Eril)",
    "answer": "BU BİR BAL"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЖЪЛТ МЕД (TOVA E ZHAL MED)",
    "answer": "BU SARI BAL"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ШАПКА (TOVA E SHAPKA)",
    "answer": "BU ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ШАПКА (TOVA E EDNA SHAPKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕНА ШАПКА (TOVA E ZELENA SHAPKA)",
    "answer": "BU YEŞİL ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧАСОВНИК (TOVA E CHASOVNIK)",
    "answer": "BU SAAT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЧАСОВНИК (TOVA E EDIN CHASOVNIK) (Eril)",
    "answer": "BU BİR SAAT"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕН ЧАСОВНИК (TOVA E CHERVEN CHASOVNIK)",
    "answer": "BU KIRMIZI SAAT"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЯДКИ (TOVA SA YADKI)",
    "answer": "BUNLAR KURUYEMİŞ"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЯГОДИ (TOVA SA YAGODI)",
    "answer": "BUNLAR ÇİLEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ ЯГОДИ (TOVA SA EDNI YAGODI)",
    "answer": "BUNLAR BİRKAÇ ÇİLEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЧЕРВЕНИ ЯГОДИ (TOVA SA CHERVENI YAGODI)",
    "answer": "BUNLAR KIRMIZI ÇİLEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ПЛОДОВЕ (TOVA SA PLODOVE)",
    "answer": "BUNLAR MEYVE"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЗЕЛЕНЧУЦИ (TOVA SA ZELENCHUTSI)",
    "answer": "BUNLAR SEBZE"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МОРКОВ (TOVA E MORKOV)",
    "answer": "BU HAVUÇ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН МОРКОВ (TOVA E EDIN MORKOV) (Eril)",
    "answer": "BU BİR HAVUÇ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВ МОРКОВ (TOVA E ORANZHEV MORKOV)",
    "answer": "BU TURUNCU HAVUÇ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БРОКОЛИ (TOVA E BROKOLI)",
    "answer": "BU BROKOLİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО БРОКОЛИ (TOVA E EDNO BROKOLI) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR BROKOLİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕНО БРОКОЛИ (TOVA E ZELENO BROKOLI)",
    "answer": "BU YEŞİL BROKOLİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ТИКВИЧКИ (TOVA SA TIKVICHKI)",
    "answer": "BUNLAR KABAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ ТИКВИЧКИ (TOVA SA EDNI TIKVICHKI)",
    "answer": "BUNLAR BİRKAÇ KABAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЗЕЛЕНИ ТИКВИЧКИ (TOVA SA ZELENI TIKVICHKI)",
    "answer": "BUNLAR YEŞİL KABAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА КРАСТАВИЦИ (TOVA SA KRASTAVITSI)",
    "answer": "BUNLAR SALATALIK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ КРАСТАВИЦИ (TOVA SA EDNI KRASTAVITSI)",
    "answer": "BUNLAR BİRKAÇ SALATALIK"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЗЕЛЕНИ КРАСТАВИЦИ (TOVA SA ZELENI KRASTAVITSI)",
    "answer": "BUNLAR YEŞİL SALATALIK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ПАТЛАДЖАН (TOVA E PATLADZHAN)",
    "answer": "BU PATLICAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ПАТЛАДЖАН (TOVA E EDIN PATLADZHAN) (Eril)",
    "answer": "BU BİR PATLICAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛИЛАВ ПАТЛАДЖАН (TOVA E LILAV PATLADZHAN)",
    "answer": "BU MOR PATLICAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАРТОФ (TOVA E KARTOF) (Eril)",
    "answer": "BU PATATES"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН КАРТОФ (TOVA E EDIN KARTOF) (Eril)",
    "answer": "BU BİR PATATES"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ КАРТОФ (TOVA E KAFYAV KARTOF)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ PATATES"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ГЪБА (TOVA E GABA) (Dişil)",
    "answer": "BU MANTAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ГЪБА (TOVA E EDNA GABA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR MANTAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕНА ГЪБА (TOVA E CHERVENA GABA)",
    "answer": "BU KIRMIZI MANTAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕСЪН (TOVA E CHESAN) (Eril)",
    "answer": "BU SARIMSAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЧЕСЪН (TOVA E EDIN CHESAN) (Eril)",
    "answer": "BU BİR SARIMSAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛ ЧЕСЪН (TOVA E BYAL CHESAN)",
    "answer": "BU BEYAZ SARIMSAK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛУК (TOVA E LUK) (Eril)",
    "answer": "BU SOĞAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЛУК (TOVA E EDIN LUK) (Eril)",
    "answer": "BU BİR SOĞAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВ ЛУК (TOVA E ORANZHEV LUK)",
    "answer": "BU TURUNCU SOĞAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕ (TOVA E ZELE) (Nötr)",
    "answer": "BU LAHANA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНО ЗЕЛЕ (TOVA E EDNO ZELE) (Nötr)",
    "answer": "BU BİR LAHANA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕНО ЗЕЛЕ (TOVA E ZELENO ZELE)",
    "answer": "BU YEŞİL LAHANA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАРФИОЛ (TOVA E KARFIOL) (Eril)",
    "answer": "BU KARNABAHAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН КАРФИОЛ (TOVA E EDIN KARFIOL) (Eril)",
    "answer": "BU BİR KARNABAHAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛ КАРФИОЛ (TOVA E BYAL KARFIOL)",
    "answer": "BU BEYAZ KARNABAHAR"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛЪВ (TOVA E LAV) (Eril)",
    "answer": "BU ASLAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЛЪВ (TOVA E EDIN LAV) (Eril)",
    "answer": "BU BİR ASLAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЖЪЛТ ЛЪВ (TOVA E ZHAL LAV)",
    "answer": "BU SARI ASLAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОВЦА (TOVA E OVTSA) (Dişil)",
    "answer": "BU KOYUN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ОВЦА (TOVA E EDNA OVTSA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR KOYUN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛА ОВЦА (TOVA E BYALA OVTSA)",
    "answer": "BU BEYAZ KOYUN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КОЗА (TOVA E KOZA) (Dişil)",
    "answer": "BU KEÇİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КОЗА (TOVA E EDNA KOZA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR KEÇİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВА КОЗА (TOVA E KAFYAVA KOZA)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ KEÇİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗАЕК (TOVA E ZAEK) (Eril)",
    "answer": "BU TAVŞAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ЗАЕК (TOVA E EDIN ZAEK) (Eril)",
    "answer": "BU BİR TAVŞAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ ЗАЕК (TOVA E KAFYAV ZAEK)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ TAVŞAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КРАВА (TOVA E KRAVA) (Dişil)",
    "answer": "BU İNEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КРАВА (TOVA E EDNA KRAVA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR İNEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛА КРАВА (TOVA E BYALA KRAVA)",
    "answer": "BU BEYAZ İNEK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КОКОШКА (TOVA E KOKOSHKA) (Dişil)",
    "answer": "BU TAVUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КОКОШКА (TOVA E EDNA KOKOSHKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR TAVUK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛА КОКОШКА (TOVA E BYALA KOKOSHKA)",
    "answer": "BU BEYAZ TAVUK"
  },
  {
    "question": "ПИЛЕ (PILE) (Nötr)",
    "answer": "PİLİÇ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ПЕТЕЛ (TOVA E PETEL) (Eril)",
    "answer": "BU HOROZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ПЕТЕЛ (TOVA E EDIN PETEL) (Eril)",
    "answer": "BU BİR HOROZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ШАРЕН ПЕТЕЛ (TOVA E SHAREN PETEL)",
    "answer": "BU RENKLİ HOROZ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ПУЙКА (TOVA E PUYKA) (Dişil)",
    "answer": "BU HİNDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ПУЙКА (TOVA E EDNA PUYKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR HİNDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРНА ПУЙКА (TOVA E CHERNA PUYKA)",
    "answer": "BU SİYAH HİNDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МЕЧКА (TOVA E MECHKA) (Dişil)",
    "answer": "BU AYI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА МЕЧКА (TOVA E EDNA MECHKA) (Dişil)",
    "answer": "BU BİR AYI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВА МЕЧКА (TOVA E KAFYAVA MECHKA)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ AYI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КРОКОДИЛ (TOVA E KROKODIL) (Eril)",
    "answer": "BU TİMSAH"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН КРОКОДИЛ (TOVA E EDIN KROKODIL) (Eril)",
    "answer": "BU BİR TİMSAH"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕН КРОКОДИЛ (TOVA E ZELEN KROKODIL)",
    "answer": "BU YEŞİL TİMSAH"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ТИГЪР (TOVA E TIGAR) (Eril)",
    "answer": "BU KAPLAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН ТИГЪР (TOVA E EDIN TIGAR) (Eril)",
    "answer": "BU BİR KAPLAN"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВ ТИГЪР (TOVA E ORANZHEV TIGAR)",
    "answer": "BU TURUNCU KAPLAN"
  }
]